Je sifflote donc, et je sifflote encore à cinq cents mètres de la maison. 
Je n’ai pas pris le chemin habituel, vu le changement de sortie du lycée. C’est ce qui me sauve. 
En arrivant j’aperçois un attroupement de voitures. Toutes des 4 x 4 noires dont les feux de détresse sont en action. Sur le coup je pense qu’il y a un accident à la maison. Peut-être mon arrière-grand-mère victime d’une attaque.  Et puis je réalise très vite qu’il n’y a aucune ambulance à proximité. Sur le toit de certains des véhicules, un gyrophare bleu clignote. Qui sont ces gens ? Police ? FBI ? Autre ? Si seulement je pouvais écouter ce que disent ceux qui sont groupés sur le perron de ma maison.
Comme si une radio venait de s’allumer contre mon oreille, tout à coup je capte des voix. Je comprends instantanément qu’un de mes pouvoirs vient de se déclencher. 
— … Où est-il, nom de Dieu ?
— Patron, on peut vous assurer qu’il n’est pas sorti du lycée. Nous sommes en planque devant la porte depuis le milieu de l’après-midi.
— Bande d’incapables ! Allez fouiller l’établissement, il faut être sûr qu’il n’est pas resté à l’intérieur.
— Et pour les trois femmes ? demanda une autre voix.
— Les deux que nous avons interpellées à leur boulot, amenez-les dans nos bureaux, qu’on les interroge. La plus vieille, le mieux est qu’elle reste ici. Trois hommes vont planquer en espérant qu’il veuille bien pointer son nez. Allez, on lève le camp. N’oubliez pas d’emporter l’appareil. Le dispositif de surveillance générale reste actif.
Je me cache derrière de grandes poubelles et vois démarrer et s’éloigner le cortège des voitures noires. Mon cœur est sur le point d’exploser dans une poitrine soudain trop étroite pour lui. Que vont devenir mes mères ? J’ai l’impression d’être un monstre extraterrestre poursuivi par les Men in Black !
Plusieurs minutes passent pendant lesquelles j’essaie de retrouver mon calme et ma lucidité. Bon, plus question de rentrer. Pas question non plus d’aller chez Oliver ou chez Karen, ils doivent être compris dans « le dispositif de surveillance général » et ce serait me jeter dans la gueule du loup. Je réfléchis quelques secondes et tout ce que je trouve à faire c’est de suivre mes pieds. Le lycée peut-être ? Ils l’ont maintenant fouillé et sont certains que je n’y suis pas. C’est donc la planque idéale, en attendant mieux.
Je jette un coup d’œil, j’ouvre grand mes oreilles de chauve-souris. Je ne capte rien d’alarmant sinon qu’un des hommes postés devant chez moi se plaint à ses collègues qu’ils vont certainement encore passer une nuit dehors. Je fais demi-tour, presse le pas sans me retourner et oblique à l’angle de Swallow Street.
My God ! Je vis dans cette ville depuis ma malheureuse naissance et je n’ai pas la moindre idée d’où aller, à part le lycée. Finalement, au lieu de prendre le chemin qui y conduit, je me dirige vers le centre ville pour me perdre dans la foule. J’ai faim. Je vais dans un fast avec juste de quoi me payer un hamburger modeste. My God ! On vit peinard, bonne élève, bonne fille, obéissante, sensible, gentille et, d’un coup, on devient un garçon subversif, criminel, traqué, et toute l’intelligence accumulée ne vous donne aucune solution. Me rendre pour mettre mes mères hors de danger ? Prendre un bus pour New York afin de mieux me cacher ?
My God ! J’invoque cet inconnu au possessif. MON Dieu. Je n’ai pas été élevé dans la religion, mais ici tout le monde parle de Dieu comme d’un proche parent, petit cousin ou lointain oncle. Mouais… Un petit Père Noël qui ne cesse de décevoir. Une fée sans ailes. Une promesse sans espoir. C’est le nom qu’on apprend à dire juste après « maman ».
My God ! Je mâche mon bœuf haché comme s’il allait me dicter la réponse à ces questions lancinantes : où aller ? que faire ? qu’est-ce qu’ils me veulent ? est-ce illégal de changer de sexe ?
La vie me mène par le bout du nez. Je vois le cinéma qui me procurera le calme nécessaire à une utile réflexion, mais je n’ai pas de quoi me payer l’entrée. J’avance au culot. Je me faufile et je profite d’une minute d’inattention du type qui vérifie les billets pour foncer dans une des trois salles. Manque de chance, c’est un film d’espionnage, et me voilà captivé dès la première minute. Je suis seul dans la salle, le cœur battant en stéréo et titulaire d’un niveau d’angoisse qui augmente de seconde en seconde. Un jeune agent double travaillant à la fois pour la CIA et le KGB court comme un dératé dans les rues de Moscou avec une meute de brutes à sa trousse. Il meurt à la fin puisque, n’importe comment, on ne gagne jamais contre le mal qui nous guette… 
Je me rends compte que je ne veux vraiment pas mourir. La vie – de fille ou de garçon – qu’importe son flacon, elle coule et rebondit et l’ivresse qu’elle procure, c’est trop bon !
J’essaie une autre salle de cette usine à films. Là, je tombe sur une histoire de deux frères sympas qui se voient plonger dans une tragédie grecque au sein de laquelle ils se débattent contre un destin visqueux qui ne manquera pas de les réduire en miettes.
J’ai toujours pensé qu’on pouvait tout, que la volonté peut tout conquérir. Ces deux films viennent de contredire ma croyance.
Je titube en sortant du cinoche et prends la direction de chez moi. J’ai oublié mes poursuivants. Je suis juste crevé, un zombie, un somnambule, un funambule. Les rues sont désertes, à cette heure.
Je n’ai pas fait trois cents mètres qu’une voiture, surgie de nulle part, arrive à ma hauteur et monte sur le trottoir pour me barrer le passage. Mon premier réflexe est de fuir, mais je stoppe net lorsque j’entends une voix de femme qui crie :
— Paul. Arrête-toi ! 
Je m’approche du véhicule. La portière droite s’ouvre. Ma mère me tire dans la voiture. Elle ne me dit rien, mais j’entends ses pensées. « On n’y peut rien. Je suis désolée de t’avoir mis dans ce pétrin. C’est insupportable de penser que tu vas disparaître. »
— On va vous ramener chez vous, dit le plus gros des hommes installés sur le siège avant, un genre de grand copain sympa. Paul, tu vas faire ta valise. Ta mère reste, mais n’aie pas peur, on lui donnera de tes nouvelles. 
Pas difficile de faire ma valise. Ma nouvelle garde-robe se limite à peu de chose. Je compense avec des livres. Suis-je optimiste de penser que j’aurai le temps de lire ? Je pense aux immigrés clandestins reconduits à des frontières hostiles. Vont-ils simplement me déporter dans l’espace ? Ou me jeter dans une geôle lugubre ? Qu’est-ce qu’ils me veulent, au fait ? 
Mes mères m’encerclent pour m’embrasser de tous côtés. Elles déversent leurs cœurs sur moi. Elles me mouillent de leurs larmes. Je leur en rends un peu des miennes. Je ne suis pas encore tout à fait devenu le macho aux yeux secs. Ces femmes, certes folles, sont ma famille et mes chéries. Elles m’ont aimé chacune à sa manière propre. Je suis le seul homme qu’elles aiment. Je ne veux pas les quitter. 
Alors on est là, petite touffe d’humanité bien compacte et bien solidaire, agrippés les uns aux autres, et tant qu’on nous laisse tranquilles, rien ne peut nous arriver. Mais on nous détache méthodiquement, autant de feuilles d’artichaut arrachées d’un cœur central larmoyant, et on nous chuchote : « Ça suffit maintenant. »
On me pousse vers la porte en m’ordonnant de ne pas me retourner. Cette fois, ils sont moins tendres, moins ami-ami. Ils me bandent les yeux et me balancent sur le siège arrière. J’aurai dû prendre au moins une pomme ou une banane. Je suis faible et fatigué. Je sombre dans le sommeil.
Et c’est déjà le matin quand le cortège de voitures arrive devant un édifice érigé en plein milieu de nulle part, et qu’on me réveille sans ménagement avec un brutal : « Get up ! Let’s go ! »